% @Difficulté 3
% @Source mathGM
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques 
% @SousTheme Fractions
% @Titre Décomposer une fraction en une somme 
\begin{enumerate}
  \item Soit $n$ un nombre entier positif. Justifier l'égalité 
  \[\frac{3}{4n}+\frac{1}{3n}+\frac{5}{12n}=\frac{3}{2n}\]
  \item En déduire l'écriture de $\frac{3}{14}$ sous la forme d'une somme de trois fractions.
\end{enumerate}